報PGDE討論區 2

上個post:

我早兩日收到教大PT 小學英文interview

咁你仲in 唔in?

唔in啦，
中大FT收左
嗰陣教大遲左apply

巴打中大小學ft英文?

係

同學

介唔介意講下你讀u既background 公開試成績
同埋有咩野pgde特別會睇
過兩年想考 想prep

非hku 乞食文科

公開試英文好好?
其實我係想教pe 但我唔係pe major

過得去咁
不過我覺得佢地揀人未必真係咁睇成績

教學經驗同埋理念好重要?

hku乞食科 出黎grad想報pgde

hku點會乞食
hku英文好可以考AO

中大文科
公開試語文科都係A呀B呀咁
然後做左一年小學英文TA
我覺得都係睇下你有無心做教育呢行
定係畢左業揾唔到嘢做求其當水泡
當然成績唔可以太差 (應該係）
如果有心做pe阿sir, 睇下會唔會考定啲急救牌，教練牌嗰啲？
我自己就考左中英基準，急救牌同普通話三級六等

我唔係pe major
不過我經驗唔知幫唔幫到你

我嚟緊pgde讀中學音樂 有幾隻樂器八級 同埋一直有參加本地知名音樂團體 如果你想報pe 個人認為你應該要考吓行山 遠足 急救牌等等

我張急救牌已經過咗期
至於三級六等呢回事 我買咗本書返嚟之後就冇再理過。請問巴絲們 中大有冇得讀返？

聽講文毒兄係勁嘢，咪扮冇料

雙基準係咪好多人都有
自問普通話講就得 拼音真係收收地皮

中大有，係俾錢嘅course
個人覺得有心做教育界考可以考中文基準
一樣係考普通話，不過多咗拼音
同埋基準先係學校揾人教中文時考慮嘅嘢
不過我學校大部分老師都係數體咁搭

讀engine gpa岩岩好3 想教小學數學/電腦/體育
下年final year 有咩要預備

想問下有無黎緊cu ft bafs 嘅同學～

你大學係咪讀business major?

祝你早日帶比賽帶到虛脫
(真‧祝福黎, 中學音樂教席難求呀)

有無cu econ / geog pt 收到offer？cu 個網又無interview，我又未收到email interview😭睇黎都係無機

承您貴言 我而家雖然未係full time 日校教師 不過一到三月做伴奏都會做死 有時未必係啲嘢好難彈 而係自己一上台就淆底

Pgde sec music 你pt 定ft呀

Cu得pt咋

同學？

Science留名

多謝你地呀 我會積極準備
無限感激

係呀

Hi!!!! 未得我未有offer
佢叫我下星期補番封學校信，學校寫緊呀，希望最後有offer 做倒同學啦 ！！！
你做緊sec ta?

其實我正職係freelancer
只係一星期返舊校幫手幾個鐘
理論上就應該唔係TA
不過我係有舊校嘅推薦信嘅

利申我彈鋼琴唔叻，而家諗到第時讀嗰陣真係好淆

話聲你知 如果係大學打嚟叫你交實習信
你交到之後嘅一星期就會收offer

突然諗到個問題...
以前我私補有教開中學英文
第日我做左小學老師，我咪變左再冇資格幫中學生補習?

理論上日校教師要做兼職，係需要由學校及教育局批准

實際上你睇睇好多補習廣告，好多家長係會俾多啲錢，請現職教師補習

如果係會睇你pgde嘅，
你以前更無資格啦，
同埋我估做左老師，
依家環境應該好難再有心力做PT

今日收到教大常識interview
有無人in過可以分享下會問咩呀？
同依個時間仲有無機會有offer

有得in即係有機 加油

岩岩收到教大offer,有一剎那呆左，因為好突然咁check email,即係諗係唔係假野
有無人都收到email?

大家入到唔使咁開心
因為讀完出黎搵教席先係真既
其他乜都係假
利申：聽日終於in 要同百幾二百人爭個位

我冇開心過呀，只係想同同學相認咋 其實我收到offer之後都誠惶誠恐，因為我一讀，就要放棄大量工作，兼且讀完好大機會得個吉。不過我一直都想讀完pgde之後，先讀master......

巴打加油，你聽日係in教席？

女友accept 左edu既中文 中學pgde offer
想問下呢科搵教席難唔難

我都係 ！不過係收信 無email

老友咁你仲讀唔讀cu?
八掛問 你係咪收教大音樂offer？

係啊
感覺自己係陪跑人

普通話
普通話唔得可以quit得
見盡大把人普通話唔掂
消失既消失 有d做返ta
加上要多謝班落黎既大陸人

12月開 1月截

咁都要加密

加油加油

早晨老友
本來諗住簡bu pt （再見 ）因為近我做緊間野
係呀 教院 音樂 小學 ,ft
想讀小學多d 所以應該教院

你最後cu 呀可！大家加油

咁好彩佢普通話都幾好 仲去cu考埋普通話個基準試

成績？聽過如果得冇4／5都基本上冇得in/陪跑hr／panel搵你交數
唔係嚇你 真係太多 又外來競爭
普教中又係大勢所趨
加油

搞錯左
係普通話水平測試
老師基準試要畢業先有得考
佢9月先開學

有無同路人？教院既小學
Maths+常識

我其實最後同時收到bu cu offer 不過同前輩傾過之後 大家都叫我揀cu

其實讀音樂嚟講，我就想讀edu多啲

你要加油

國家語委個個就好似乙+以上安全

一級乙定二級乙？

其實國語委邊度可以平靚正讀到？好唔想俾成皮嘢去讀

我女友無讀過
佢只係報左中大個測試就去考

咁佢最後拎咩級？

之前有人 但無收到offer 你收到了？

二乙

勁

ocamp

大把人入左職先讀pt pgde. 好多人係社會打滾左一年半載跟住教書

啱啱都收到email
大家會唔會去

不了
利申 名已報

咁你報嚟做乜？

有無cuhk pt math sec同學？
Btw 最衰pt 無ocamp, 唔係我都想去

係啦 其實我都想去ocamp多啲 但ocamp都唔預pt 嘅

Want to go but not free /_\

去

巴打收唔收到比錢通知?
我收唔到係咪即係冇份去

巴打 有冇interview

我都未收到
我諗啲人做嘢慢啫

無任何interview
巴打你有？

你有offer未
我下年諗住申請

有offer,上年申請無我份，今年再申請就有

巴打今年有冇做過咩teaching post gpa幾多

教院 小學數學唔係唔洗in咩

無做過teaching post,補習社做導師就有4年經驗😂😂gpa好低

補充一下：係讀書個時做part time

Thanks for share
巴打讀咩科

Finance ，巴打你呢

Engine 希望下年入到

想問問各位巴絲 如果我想教中學/小學pe 可以有咩途徑？
現在讀緊同運動有關既HD

你應該嘗試報啲運動教育degree

收到入錢email

x2

下年想報中大中學中文，有無ching可以過兩招，想準備好啲 有無話gpa要幾高，dse成績睇唔睇，interview流程又會點 無入校教學經驗得啲補習經驗是咪可以收皮
利申 非三大 非1st hon

x3
錢已入

我都無offer 唉 諗住做住小學TA

唔記得左入

都未dead

巴打讀咩engine gpa幾多

聽日dead

Btw 太毒唔敢玩ocamp

Science GPA 好低

想請教有無ching 知關於英文immersion 嘅嘢？
好似好少人講
今日打去問話預11月頭至12月中過去，
但有無ching知過到去係一至五固定時間都要上英文堂，
定又係reg科，有堂嘅日子先要翻學？
因為預左去埋歐遊

教院小學ft
想轉tss2 做maths 唔知得唔得

巴打邊間u, 中定小學英文?

巴打 諗住教咩先

印象中記得如果係港大，就好似係去11月，返嚟香港仲要考試

想請教咩係tss?

中大小學英文呀
同學

唔撚係呀嘛，諗住玩到開sem先翻架喎

咁你都唔係讀港大，情況應該會有唔同。

但pgde immersion 可以係去美國或澳洲或英國，如果你要接住落歐遊，就可能會有D難度

我問左中大，過去兩年都去英國，
不過我自己就比較想去加拿大
咁我想請問ching immersion 使唔使日日上堂？定係reg科咁未必日日要上堂？
感謝

小學MATH／GE

有冇得唔去英國?
去完英國exchange返黎冇幾耐

其實佢地話今年未firm係去邊度
希望係美加嗰邊

請問中大full time pgde 巴絲而家睇唔睇到時間表㗎？

好似reg科前兩星期先會睇到

吓 噢 謝謝巴打

問多句 有冇pt巴絲7月17日會去oday？

係cu個網註冊完 有email confirm？？

輕輕一推

我係你前輩immersion 都要日日上堂㗎, 個邊大學安排買功課添， 不過六個星期裏面應該有幾日放假畀你去旅行嘅。 其實佢當地大學都可能會安排一啲 旅遊節目比 同學

巴打中學/小學pgde?

小

不過去旅行係中小一齊去

有無cuhk parttime pgde 巴打？
會唔會去O day?

Same here
煩緊請唔請半日假去

Btw 有無開到pgde telegram group?
Add me: lemonCCC

有就add埋我吖唔該
@singingmelody

去啦

你又會去？

去呀 極期待

O day 好似淨係聽talk......

今日教大interview完
唔知幾時會status會轉呢
若果reject嘅會吾會有通知呢？

咁遲？HKU 之前IN 無通知

之後有興趣讀pgde 中學maths
但宜家係讀緊bba
睇過好多間好似除左cu之外 admission requirements 都要求係full time teacher?

你想讀ft pgde?

最好Part time 但我見bu hku edu呢啲個general admission requirement 都有話要有教書
而ust又要bachelor major in maths

我都覺得好遲 我係in TSS2個科

pgde ocamp

你去咗定去緊？

呢個Post畢業後就去揾教席Post
真係荊棘滿途

就去

你到底係邊個啊

CU 係咪所有ft人一齊ocamp?

好玩嗎？

應該係full time 就ocamp
Part time 就o day

你老豆

limpeh

係咪會dem beat

我都想知 等緊文毒兄匯報

Pt 乜都無，好悶

喺何添樓B5既人揮個手

兩兄弟

好唔好玩

完

完左啦/quote]

聽講幾多女

有個frd ft小學pgde去左
點解pgde都要ocamp

Pgde 仲有莊添

想返母校讀pgde 臨老入hall life
利申 26

巴打你有冇去ocamp?

邊間完左ocamp呀？

有d野過左就過左

過左某年紀係追唔返

sbt

讀pgde仲有心機搞莊

巴打，我當年26歲先u grad 做咗幾年嘢 今年先入pgde 年齡嘅嘢 有乜所謂

Cu

我係讀pt 本身想報ocamp
但我text 過啲搞手 冇人覆過我

所以我係冇去

有無人聽日去教院註冊？

英文immersion去york定edinburgh好?
兩個地方之前都去過, 啲景點都幾乎行過哂

push

佢無sd email比我 我變左8月2，想問下今日有無咩特別, 有無聽住hall個talk?thx

想請教下
EDUHK PT PGDE分幾多個學期
會否分SEM2A 2B呢
謝謝

有冇中大既巴打
知唔知幾時開始REG COURSE

同問

睇到個網話8月9-11

me econ pgde 9/8
just saw it from mycuhk

請問讀pdge有咩資格

Degree grad 咗先 或讀緊GPA 好ok
同埋你想讀乜科？

唔好讀啦 搵教席越黎越難

文毒你教小學掂唔掂架？
要湊仔喎

想問下係唔係讀咩U都可報pdge

湊仔我強項

係呀 但你想教乜

Cu pgde 可以declare double major?

冇報

留名

2018/2019 年度 ied 幾多月reg到

reg吾到stem

Reg 唔到edu psy

我都係 一開始就full左

Waiting list 有冇機

Btw 報minor 會唔會好難？ D requirement 好似多

Wait list排五十幾留名

三大
公開試數學成績一般般
咁如果我後補個5**咁點計, 我覺得公開試成績可以屈返黎, 佢地真係睇咩?

?

非三大中文系 second low hon
dse 中文 5
會唔會有人收

CU有無話幾時有學生證攞？

同問，
Btw 有無pgde 群？add me tg LemonCCC

有得拎啦

Pt pgde?

已拎

FT

開左pgde 群

pt ft都拎得

小弟仲未grad 介唔介意我入group請教

想今年報PGDE

未打完就post咗
想報中學英文，不過唔係主修英文
聽講係咪要過五關斬六將

中學幾乎冇可能

佢係咪會filter走唔係English major嘅人

識不少人非English major入pgde，但一係外國大，一係讀ischool，全部near native speakers

exactly

呢邊係咁死ser

回老家

我又未至於近native speaker，但IELTS都叫做有8.0嘅，雖然speaking得7.5……
仲要係考DSE嗰年考，一早過哂期
好似真係冇咩競爭力
係咪應該報小學英文好啲

其實就算小學英文都好多人ielts有8分/native speaker...

DSE英文straight 5**係咪都冇任何優勢
(不過其實我估冇)

識得好多人學歷好高, 有相關工作經驗, 都一樣報唔到中學英文

介唔介意講你major係咩?

一講major就好易被起底
不過都叫成日用英文寫文咁
多謝巴打你嘅回覆，我盡力搏一搏啦，希望最後入到

做緊TA. 諗住黎緊報返PE算
做小學報中學入到個機會其實大唔大

教日校英文最睇重係spoken English，另外你有冇特殊技能如朗誦，辯論，創意寫作等比賽拎獎可以帶隊？其他術科就睇重公開試，英文科就相對冇咁睇重，一來很多行內人都暗知語文公開試不能反映語文水平，二來有LPATE做參考更好

再者，你上招聘網睇，non native speaking teachers多數要求本科英文

利申: BA&BEd入行

既然巴打真係咁想做中學英文老師
不妨試下考左LPAT先 (雖然考左我覺得都唔會有好大分別)
網上報名聽日就截止

有冇同路人嚟緊報音樂

可能人地讀Law呢

讀law的對legal discourse的認知當然係權威，但日常英語呢？文學呢？基本語言學知識呢？而且就算教學術英文都唔會用到法律用字同句構吧

請問對於一個非三大社科人嚟講，小學英文pgde會唔會好難考？ 想grad之後讀小英pt pgde 定抑或讀小常pgde？

仍然有機會, 不妨一試

機會會唔會好微 畢竟冇英文底

考下ielts lpat證明自己

Thank you

想問下每位大大
大學讀緊poly四寶
DSE理科全部5*
有係母校教過補底班
有冇機會入中學既math/chem
同ft定pt易d入到？
如果我考多次dse追5**會唔會好d?
唔該晒
雖然我都知冇乜機

點解唔做返醫療界?

唔太方便講 tg可以嗎？

讀緊中學音樂 有乜想知

要幾高GPA幾會真係有offer? 定係睇interview?

而家CM升APSM/GM一般要幾耐

我冇in
本科嗰陣gpa都唔高 但second up
你最緊要係要有其中一件樂器8級 加上有參與坊間音樂團體

lm

求意見

Final year 非三大 account
Gpa 得3 想報pdge小學數學 1 yr full time
唔係為左錢 有心想教書
你地覺得hku/cuhk/edu會唔會收我
應該問 我報唔報好...

報哂先啦

參加坊間音樂團體係唔係好重要，同埋係咪最好主修音樂畢業？
諗諗下對報英文有啲心灰意冷，對音樂又有啲興趣
不過我得鋼琴算比較好，有LTCL，另外仲有樣中樂八級，有冇機會
唔該絲打
BTW你讀緊邊間

其實教大小學pgde會唔會好d, 見可以簡兩個subject, 定都係cu hk出名d好d

想問下有冇巴絲打知報pgde洗唔洗交推薦信同CV 唔見cu個網有寫

小弟依加讀政政 將來想教書，想問下應該報邊科好
2018 sem b grad

自己都唔知想教乜?

唔對科 唔洗諗教書

小學可能得既

因為睇過啲通識老師，大學讀人類學，政治都可以教書，唔知讀唔讀，定係要有其他野取長補短

而家通識老師都夠哂人啦
你冇得兼教其他科 冇乜學校要

ENGINE 點睇

都係做返engine啦
專業人士啊

GPA 2.693 做緊TA
望到你地個個都3住報PGDE
不過我PE 唔知有無機
之前有大專成績SUPPORT

中定小

冇興趣

有$先有興趣

非3大 GPA得2.5-2.6 係咪無機

你本身係engine?

PGDE mun水 GPA/hon太低
想教中定小 咩major 公開試如何

engine入學校教數/理科其實唔少
不過數競爭大 理科少位

想教小學

yup

又到報pgde嘅季節
其實要入去讀pgde真係好難 少左好多位
想報嘅人用平常心去報 搵定其他出路

U 果度tran？ 你係教中定小

堅持想做老師係咪最好做住TA先 再報full time/part time pgde

完全唔建議做ta
唔會因爲你做過就有着數

話係CV污點都唔過份

當係買大細就差唔多
賭本係幾萬蚊 + 1年時間
當年我係咁嘅心態讀

我大細都落重注點知出圍骰

希望兩年後仲有

留名
報名冇offer就轉行，當開心返工左三年算

你係Ta?

FT Bafs係咪CU有開？
中文係咪一定要中文系grad先教得？

邊科有開 Cu pgde網有得睇
冇話一定 但中文系有好大着數

Thanks 巴打
我知cu有開 本身想問係咪得cu先有開bafs
打漏自膠

Pt pgde 2018 admission係咪大約一女interview?

有無人會報中史？

易唔易搵教席？利申：黎緊應該會報中文

我都係engine grad但對engine冇興趣
做緊打雜TA黎緊想報pt math/ sci
DSE成績麻麻
三大 sec low
大家覺得有冇機會入到?

你間學校比你實習嘅話 pt唔難入
但出到嚟就好難搵教席

學校肯比我實習, 不過將來要搵教席就...都係諗住到時先算
可能最後變左係做住TA, 一路搵教師/ AT位, 再慢慢等機會